## Лабораторная работа №1
## Цель
1. Создать образ Docker
2. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
3. Напечатать любой файл из Docker-контейнера
## ️Исходные данные
1. ПК с установленной виртуальной машиной на базе linux
2. Установленный Docker
3. Реестр образов Docker: <code>https://hub.docker.com/</code>
4. Терминал
## ️Варианты решения задачи
### Вариант №1
1. Написать необходимые команды в скрипт-файл (script.sh), добавить его с помощью инструкций ADD/COPY;
2. Передать скрипт-файл (script.sh) в инструкции CMD.
### Вариант №2
1. Передать команды напрямую в Dockerfile, в инструкции CMD.
## ️Общий план выполнения
### Был выбран второй вариант
- Установить Docker, создать папку для docker проекта
- создать в папке проекта файл Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции
## Содержание Лабораторной работы
### Шаг 1 
Создать папку <code>lab1</code>
### Шаг 2 
Перейти в папку <code>lab1</code> и создать файл <code>dockerfile</code>
### Шаг 3
В созданном <code>dockerfile</code> написать следующие инструкции:
```
FROM ubuntu:latest 
CMD cat /etc/group
```
### Шаг 4
Запустить терминал в текущей директории и собрать контейнер:
- `sudo docker build -t kekis . `
### Шаг 5
Произвести запуск контейнера:
- `sudo docker run kekis`
## Оценка результата
Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла `/etc/groups`
```
root:x:0:

daemon:x:1:

bin:x:2:

sys:x:3:

adm:x:4:

tty:x:5:

disk:x:6:

lp:x:7:

mail:x:8:

news:x:9:

uucp:x:10:

man:x:12:

proxy:x:13:

kmem:x:15:

dialout:x:20:

fax:x:21:

voice:x:22:

cdrom:x:24:

floppy:x:25:

tape:x:26:

sudo:x:27:

audio:x:29:

dip:x:30:

www-data:x:33:

backup:x:34:

operator:x:37:

list:x:38:

irc:x:39:

src:x:40:

gnats:x:41:

shadow:x:42:

utmp:x:43:

video:x:44:

sasl:x:45:

plugdev:x:46:

staff:x:50:

games:x:60:

users:x:100:

nogroup:x:65534:
```



## Вывод
Изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker.
